
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [139. 单词拆分](https://leetcode-cn.com/problems/word-break/)

## 題目描述

<p>给定一个<strong>非空</strong>字符串 <em>s</em> 和一个包含<strong>非空</strong>单词的列表 <em>wordDict</em>，判定&nbsp;<em>s</em> 是否可以被空格拆分为一个或多个在字典中出现的单词。</p>

<p><strong>说明：</strong></p>

<ul>
	<li>拆分时可以重复使用字典中的单词。</li>
	<li>你可以假设字典中没有重复的单词。</li>
</ul>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> s = &quot;leetcode&quot;, wordDict = [&quot;leet&quot;, &quot;code&quot;]
<strong>输出:</strong> true
<strong>解释:</strong> 返回 true 因为 &quot;leetcode&quot; 可以被拆分成 &quot;leet code&quot;。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> s = &quot;applepenapple&quot;, wordDict = [&quot;apple&quot;, &quot;pen&quot;]
<strong>输出:</strong> true
<strong>解释:</strong> 返回 true 因为 <code>&quot;</code>applepenapple<code>&quot;</code> 可以被拆分成 <code>&quot;</code>apple pen apple<code>&quot;</code>。
&nbsp;    注意你可以重复使用字典中的单词。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> s = &quot;catsandog&quot;, wordDict = [&quot;cats&quot;, &quot;dog&quot;, &quot;sand&quot;, &quot;and&quot;, &quot;cat&quot;]
<strong>输出:</strong> false
</pre>


## 相關題目

- [字典树](https://leetcode-cn.com/tag/trie)
- [记忆化搜索](https://leetcode-cn.com/tag/memoization)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [单词拆分 II](../word-break-ii/README.md)
